日文JJ，我有問題請入

xxにする
xxになる
ことにする
ことになる
ことにしている
ことになっている
ようにする
ようになる
ようにしている
ようになっている
請問以上係咩意思，有咩分別

する している 自己的行為 自己決定到的事
なる なっている 外來因素 唔關講果條友事
好似係咁 唔識解釋

する 係他動詞 人可以控制
なる 係自動詞 唔自覺的 控制唔到
Eg
気にする ->介意
元カレのことを気にしないでください。

気になる ->在意
試合の結果が気になる。

留意番個が 同を

好唔該

唔該哂

xxにする >> 決定選擇xx (xx為名詞)
xxになる >> 會變成xx (xx為名詞)

ことにする >> 決定做一個動作
ことになる >> 描述將會變成某種狀況
ことにしている >> 養成咗某一個習慣
ことになっている >> 描述現況

ようにする
ようになる
ようにしている
ようになっている

ように可以表達：
1) 動作嘅目的 / 目標
2) (婉轉口吻D嘅) 命令 / 期望
3) 「本來唔會→演變成會」嘅意思
明白以上意思，就可以套用返落去する / なる / している / なっている度
咁會易記好多

自膠，漏咗兩個